<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Story on The Story</title>
        <link>https://tuandat1811.github.io/tags/story/</link>
        <description>Recent content in Story on The Story</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 16:24:10 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://tuandat1811.github.io/tags/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Buông bỏ mọi thứ liệu có dễ?</title>
        <link>https://tuandat1811.github.io/p/is-it-easy-to-leave/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:24:10 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://tuandat1811.github.io/p/is-it-easy-to-leave/</guid>
        <description>&lt;img src="https://tuandat1811.github.io/p/is-it-easy-to-leave/cover.jpg" alt="Featured image of post Buông bỏ mọi thứ liệu có dễ?" /&gt;&lt;p&gt;Lên mạng, nhìn vào một số topic tình cảm thường ngày, tự dưng thấy nhiều người nói câu chia tay quá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mà ở những chủ đề khác, câu buông bỏ cũng được người ta nói quá dễ dàng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phải chăng, một câu buông bỏ nói ra quá dễ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuộc đời chúng ta không ai hoàn hảo. Chắc chắn ở bất cứ một mối quan hệ nào, cũng có lúc chúng ta làm phật ý nhau. Không nhiều thì ít.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chúng ta vốn dĩ sống cuộc đời khác nhau, ở những vị trí không giống nhau, có những thời khắc hoàn toàn khác nhau, nên cảm xúc hiển nhiên không như nhau được.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng chỉ vì thế, nói ra câu buông bỏ, để rồi không còn gặp nhau thêm một lần nào nữa. Liệu nó có đáng không?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://tuandat1811.github.io/pics.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trên đời này chẳng ai có thể ép ai yêu ai rồi rời xa ai, trừ cái chết chia cách và sự lựa chọn của chính bản thân mình. Đừng cố chứng minh rằng, mình buông tay chỉ vì người kia hạnh phúc. Bởi bạn có chắc chắn rằng, không có bạn ở bên, họ nhất định sẽ hạnh phúc hay không? Trừ khi một trong hai bạn là người không thật lòng, thì mới có chuyện dễ dàng như thế.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Việc buông bỏ không phải là một bình phong để phô bày với tất cả mọi người “Vì chúng ta muốn tốt cho nhau”. Bởi chia tay , thực sự chưa bao giờ là thứ mang ra để thể hiện lòng cao thượng.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Khi nào chưa phải là kết thúc, thì hãy coi trọng nó như lúc mới bắt đầu.</title>
        <link>https://tuandat1811.github.io/p/the-end-is-the-beginning/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 22:22:20 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://tuandat1811.github.io/p/the-end-is-the-beginning/</guid>
        <description>&lt;img src="https://tuandat1811.github.io/p/the-end-is-the-beginning/tree.jpg" alt="Featured image of post Khi nào chưa phải là kết thúc, thì hãy coi trọng nó như lúc mới bắt đầu." /&gt;&lt;p&gt;Ông nội tôi, mất vào lúc tôi mới chào đời được 3 tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rồi bác tôi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhiều người thân quen với tôi cứ lần lượt đi xa khỏi tôi mãi. Có vẻ như cái giá của việc làm người lớn, chính là phải chứng kiến cảnh một người rời khỏi thế gian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bác tôi lúc đó còn phong độ lắm. Mới ngày nào bác ấy còn leo thoăn thoắt lên cây hái những trái dừa đem đi bán, rồi làm những món ăn vặt mà bà bán đầu ngõ hay cổng trường phải chào thua. Tôi quý bác lắm. Mặc dù bác chả phải là ruột thịt gì của tôi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng biến cố gia đình xảy ra. Bác suy sụp hoàn toàn và trở thành kẻ nghiện rượu. Cũng phải thôi, cái ngày mà tôi thấy dòng chữ &amp;ldquo;Mãi yêu em&amp;rdquo; trên chiếc điện thoại Nokia 1280 của bác cũng là ngày bác nhận ra người vợ kia đã bỏ bác mà đi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuộc chiến với bệnh tật của bác chỉ kéo dài trong vòng 2 tháng. Quá ngắn với dòng đời một con người. Nhưng đủ cho tôi cảm thấy cái chết, nó thật đáng sợ. Không phải vì tại tôi sợ rằng mình sống không đủ lâu. Tôi sợ việc một ngày nào đó, mình không còn có thể nói lời xin lỗi với những người xung quanh nữa. Tôi càng sợ hơn việc mình chỉ tồn tại dưới dạng một ảo ảnh, một ký ức trong lòng người khác. Và tôi sợ nhất là sự xót thương, sự đau khổ của những người mà tôi yêu quý nhất.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chính vì tôi sợ nên tôi chỉ mong muốn rằng mỗi sớm thức dậy tôi lại có thêm một cơ hội để nói lời xin lỗi với mọi người, để làm việc, để học tập, để vui, để nói, và để cười. Cười để hy vọng rằng mình lại có một ngày nữa.  Tôi còn nhiều phương án cho đời mình. Những bài hát chưa được cất lên, những vần thơ chưa được đọc, những nơi xa xôi chưa tới, những người thú vị chưa gặp, những cuốn sách còn chưa chạm tới.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://tuandat1811.github.io/p/the-end-is-the-beginning/road.jpg&#34;
	width=&#34;1280&#34;
	height=&#34;852&#34;
	srcset=&#34;https://tuandat1811.github.io/p/the-end-is-the-beginning/road_hu99e45fdc9e8e019e24c9c21c8304983f_277388_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://tuandat1811.github.io/p/the-end-is-the-beginning/road_hu99e45fdc9e8e019e24c9c21c8304983f_277388_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;150&#34;
		data-flex-basis=&#34;360px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đừng tư tưởng, đừng nghĩ suy, chẳng sầu muộn, và càng đừng nên trăn trở thêm về cái chết nữa. Bạn chết vì rơi vào tầm ngắm hay chết như một lựa chọn, điều đó không còn quan trong nữa. Người đời sẽ sớm quên, vì rồi những người nhớ dai nhất rồi cũng nằm xuống với bạn. Lặng im.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vì khi nào chưa phải là kết thúc, thì hãy coi trọng nó như lúc mới bắt đầu.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
